做緊MTR SA你問我答(2)

標題唔再用波板糖人費是引起誤會，重申波板糖人=SA，我地唔係淨係識得企月台舉牌9叫

上個post青衣一等兵巴打介紹SA職責講得幾好，係到quote返先

車長巴留名

TWL SA留名

ERL SA 留名

我都係Ex-EAL SA，之前調左站

旺角 ?

呀sir
30定20

咭套

lm

咁都開到2

12月3號apply 到而家都冇消息

準備入職車長

新入職同事留名

新post留明

我都係呢款
好似最靚呢款

一齊吹下水

唔急要人果陣等好耐架

我都係呢款
好似最靚呢款[/quote]

絲打你個站有冇派
我問完站長之後即刻有

我朋友話我知SIL暫時得利東站先有咭套
其他站只可葡萄

邊條線

我條線都有1900

LET lm

聽聞無得去廁所

留名

冇去過

淺藍？

加油捱下
出到黎就好好多

快啲搵定第二份工

點解咁講

輪姦輪到人都癲

絲打你個站有冇派
我問完站長之後即刻有[/quote]

無特別派 但係問就有

以前EAL問完佢唔肯比你

輕鐵PA繼續留名

大轉線站SA留名

高汁～

點解嘅

G40留名

我係呢款

仲有一款有字

Cpt Sil 留名

ST留名

想問下請假係咪好難GA？～

我果個係咁的

我朋友嘅
佢係Mutual Respect

姐打師兄
聽講你係輕鐵果邊

睇站長做法 有啲好易有啲好難

想渣輕鐵，唔請我

點解

點知 in完無請就無請

揸西鐵線爽D
張大班椅
重要平時都係到站開關門
又一日
利申rsmd

Tcl/ael都唔錯 叫做有啲風景睇

錯手send出

入職三年，我依個係第二個喇

樓主做咩站？
Part time SA(波板糖人)簽約係咪一簽半年？
約就到期會唔會r你續約定點？

落雨記得着雨褸

普通車廂都會成地水

之前簽一年 續約信未到我個站
聽講話依家簽兩年 年尾比信
另外如果上司不滿意你表現
可以唔比你簽續約信(當你自行離職

唔識解你地啲term
Btw,毅進仔有無機考到西鐵

如果個站唔出聲，HR就會自動同全世界續約 ，所以如果得罪上司，佢地交名上去唔同你續約就係咁先，記得同上司打好關係，返工醒醒定定唔好成日比人投訴

看透真理

關係真係好重要

香港地邊度做野唔係咁架

識人好過識字

deic 留名

冬至忙死

今日夜更ca = hea😂

你今日有返下繁？？

Wa diu
我做過波板糖都唔知有咁多職責
完全無野做無野學架喎
你邊個站架

你係咪做細站

應該算大站啦 有兩條線個站

個個早啲返屋企，到我開工嗰陣啲人都差唔多散晒，個台好似non-peak hour咁嘅陣容，又冇人暈冇人仆街所以冇野做

企到腳到

我返個到尚算輕鬆 雖然收工個陣先有單case要處理

都唔知要等幾耐先有得in
渣輕鐵

細站都有好多野可以做 睇下你有無學/有無人教/自己醒唔醒目架啫

EAL rip

今星期第2單

sm 留名

好似未死
唔洗咁快RIP

仲以為system analyst
原來都係波板糖

朝朝早見到你啲同事。企車門側邊鳩叫：請先讓乘客落車 但無人理鳩佢

聽你地講見SA/SO
好似仲難過in個T咁

不嬲講開sa都係車站助理

由我地講啦 應付神秘顧客咋

SA唔難 SO難啲

麻鬼煩

點解有班青bb人？
做乜的？

同你地有乜分別？

維修學徒

覺得你地慘者
呢幾日見到個英文口音唔錯、仲以為你地公司求其請毅進仔

根本語文能力同請唔請果個人係無關係

LM

平時成碌竹仲想有人教

有d師奶背哂份野d英文去in架

係咪紅色牌

有啊 係樓上

G40係輕鐵過境中lm

聽晚工作中渡過

我都係

加1

我都有返，喺樓下

我果日走位走到痴線。第二日又爆獲

我果日都轉左3次位
第2日，跳軌嘛 ，你有無見到？

KOT

你地張免費車飛係做緊野先用得(e.g. 要去月台做野)定係放假都可以用
之前心郁想apply 但佢話工作需要先用得 好孤寒 同埋時間又唔俾人返得多

睇你邊隻
親生仔既話就放左工都用得
如果紅色牌既外判JJ就工作需要先用得
利申 depot jj 有錯勿屌！

啱 利申 銀牌親生仔

你個名

係雞係公廁

冇見到 但突然urgent ot 左

自願唔續約，31走

點解？

巴打加油 投錯站真係早走早著

搵到全職啦，加上太少OT俾到我O

今日返左12個鐘

今朝何文田個班好似集體撞邪咁
車尾個阿姐一講完「請先讓......」個句之後
第二個條友又跟住loop
如是者第3
4
5
6
7
8
9
講到架車嚟都仲聽到前面有回音

係咪要返埋通宵？定係由今日朝早返到夜晚？

係咪要返埋通宵？定係由今日朝早返到夜晚？
唔攰咩

不能透露太多
當你知道24,25號係工半 你就唔會攰
跟住會恥笑d 現充 最後哭暈在廁所

24號有工半咩 都無SAS提過嘅
利申:無得返

上年12月24，25號都有工半
唔知今年有無
宜家返完嗰日之後
Briefing嗰陣先講有無工半
我都係等農曆新年返多啲
賺佢138

戴定頭盔 個個站工半既日子可能有差別
有d節日要特定車站先有工半

張巴打，加油呀 希望你係另一份工會開心d

姐係如果佢字面咁講但其實個個都會用 ？ 因為我睇個廣告係請親生仔

總之銀牌係隨時用

原來係咁 真係唔知
咁返TST/ETS 咁一定有工半
咁多人搭車

小弟有幾條問題想問…
1)做SA有冇機會升做站務長工？
2)SA其實算係咩grade?G40,G30?
3)通常係站長要你返先返？定係自己想幾時返就返？

利申：RSMD

而家請緊CUCA想Apply，但係時間好似Fix死咁

好似好難請假?

1. 有 自己apply
2. 應該無grade pt仔一個
3. 有固定更/基本時數 額外更自己報

cuca唔知 通常睇站長寬唔寬容

一定唔係，只係無左一個CUCA對站係一件好麻煩，會煩到正更，所以好難請假，唔洗諗自由更，而且壓力大，轉數慢少少都死

前灣仔SA留名，四大展加煙花更一定報名！

我站有個cuca瘋狂射波
聽日番今日射
到而家都 無穿無爛
勿相認

SA都好d CUCA 真係唔好射波害人 正更會做到隻狗咁

巴打認錯人啦

本身一星期翻12個鐘正更
點知2017開始cut到一星期得翻7.5個鐘正更
有無人同我同一個情況？
利申:東鐵綫

平時會唔會笑波板糖人

7.5 返波板糖？

做得好既波板糖其實好專業
死板冇變通既我會冷笑一下

絲打個名係咪歌詞黎？

啱

好多人本身都7.5/week

我都係12同東
無比人cut

7.5正常啦，1.5x5

東鐵得幾個站有咁長既更 做咩咁出賣自己 IP都唔洗check

係架咩 我諗唔係好多人知啫

SA 有無得用mlearning

咩黎架 我好似無聽過 咁應該無

m10留名

啊sir

m10巴打做工程定車務？

ex KOT SA LM

阿sir

金鐘站有個CuCa好靚女

廢柴

你地要考rsr

咩黎

Railway Safety Rules 鐵路安全規則

一本同鐵路有關嘅工作程序，安全指引嘅手冊

唔駛

嗰本嘢係full-time先要考

不過之前我借黎睇咗少少
因為我想考正職

海怡sa竟然唔知一張八達通入閘超過150分鐘要點做

其實好正常 除左SAS 全部新人

其實好正常，睇佢地對鞋咁守規矩咁新都知

多謝59.5

但cuc啲人好似好多時都寬容處理，問返佢邊到入閘，講句下次唔好啦就放人

新車站冇cuc係咪冇得waive？

果部ssp係咪可以自己waive?

整呢部野就係唔想比你班友仔waive咋嘛

唔得呀 琴日先用完海怡部野 係金鐘既so同我視像通話 佢話點都要俾返29.5

咁出唔出到C1？
啲ON9支那蝗成日個篋出咗 個人出唔到 點算

出到 不過通常唔會出比你
因為有哂record 出唔岩數都比人問長問短
仲可以睇番當時既recording

啲on9蝗真係好煩，淨係識9叫，飛又唔撚識插

因咩事搞到過左鐘

年初一二三返工幾錢人工？
利申細站SA

新年人工$143/hr

爽

我試過唔舒服，坐低係櫈休息下，唔覺意訓左幾個鐘
照直講，收返我正常車錢

另聞說去cuc搞出入閘太密，會鎖八達通，係咪架？

係 太多次就會block卡
如果唔舒服可以搵職員，通常帶你入休息室坐下飲杯水咁，好似坐得舒服啲

超爽！最期待颳風更同新年更

係咪長期請人

係，通常一開始新學期之後，啲學生夾唔到時間，而站長唔肯同你調更就會走好多人

上佢個網apply就得? thanks

S10 留名

我地叫綠魔
btw以前著著經過炮台山俾幾個學生妹細細聲恥笑' 哇 咁襯嘅'

我果日係粉嶺入閘 之後個fd好耐都未到 見仲有好多時間就搭下去寶琳又搭下去柴灣 再去返金鐘搭去海怡 點知完全無意識到過鐘呢樣野

下次留意返啦

可能會識你

block 卡 係水貨客多 由成人卡到長者卡都見過 一話sd 上去八達通公司 即刻話唔駛

可能都會識你

我都瀨咗嘢
多謝tst cuc網開一面

屌有無人知南港島sas係咪臨時位黎
報個時又唔撚講 依家個站先估話係
利申：wrl

好多野做

加油阿 應該多人到喊

睇到呢三個字都覺得辛苦 巴打加油

巴打加油 happy new year

我想搵返之前新開站喺hom做sa 嘅一個銀牌女仔, 有無人識

我唔識果邊啲人 最多幫你推下

冇圖好難幫到你喎

應該唔係

而家開緊工啲人幾錢人工

係呀，足足用左兩粒鐘先散曬啲人走，
準時0200收工

btw, 尖沙咀個s10 SCO好臭串

$86

嗚呀 好提子 我地乜都無

長頭髮架 矮矮地

好難相認喎

Cuca 留名

想問SA嘅八達通有無只可以逗留150分鐘呢樣野

冇時限
好似係

連入閘後一分先可以出嘅限制都冇

我成日都拍左入無拍出
第二日先拍返出

我都係經常性第二日先發現前一日無拍出

站員卡唔係無限入無限出咩？

全職員工先係，兼職員工用果啲臨時卡雖然冇150分鐘限制，但只可一出一入

絲打你個站個SCR係paid area

前查飛part time留名
Grad左就無做lu

我琴日都有返尖沙咀
俾理經理望住曬真係

我係成日拍左入 用鎖匙出 跟住收工唔記得拍返
搞到成日都要行勁遠拍返出先入到閘

冇得Multi-Entry/Exit真係好麻煩

開工借咪得

唔係

呢個post好似好正咁

唔係下下都借到嘛

如果個站長係方丈嘅話，你就唔使旨意借到

好人好者其實自己有卡又點會仲借多張比你

u know that feel bro

有時係工作需要既 不過未必借multi

最多都係借047,借廁所比人/做門神

有辣有唔辣咁囉

你C出口?

太和壞車 係咪俾客狂插

有無野分享下

有無事都會比人插 有事插得勁啲咁解

其實樓主個名點解

cuca lm

Harry potter老竇同佢啲fd個花名

邊個，男定女幼定嫩肥地瘦

女，應該係中女，戴眼鏡

轉全職有幾錢

SA得兼職
全職嘅話一係SOF, 一係做車佬

就係你條仆街搞到我send左form都無人理

下 發生咩事

聽人講車佬萬劫不復喎

此話何解

做到唔願走？

又悶又辛苦 做站會好啲呢類 都係聽返黎

做車佬好少有機會升上去

to 可升sof 又可升tci

點會無，排隊升架姐
至少兩條隊，一係升TCI
一係升DOC等YM
再唔係出去worktrain再轉，你話要轉上HQ轉部門就難，車條隊你乖乖地實有份升

巴打做TO?

係LR做過
讀完書見轉唔到其他部門就走左

TO同SO平grade喎 咪玩啦M10呀sir

DOC係咪同YM一樣係S20

前金鐘SA留名
啲SAS愈黎愈西

做TO唔夠醒目反應唔夠快 爆鍋會比TC鬧死

爆穫果陣一層屌一層架咋嘛 TC咪一樣比人屌番轉頭

想問問11月網上sd完，到而家都未有電話係咪正常

唔係，DOC S10

邊個位唔俾人鬧？
你上到OCC無論打前掛定後排都一樣俾人鬧

下面爆鑊清場快又唔會有人多謝你，慢就屌到升天
做車基本係百屌成才

正常

OCC有個呀姐脾氣好Q差, 次次都要迫人講野潤佢

OCC成日出蝦碌野，柒下柒下

佢嗰啲係柒到我係:冇撚野呀

例如⋯叫你負兩分開車，幾個站之後問你做乜咁遲？

我啲例如會自爆
例如 話隻mouse唔識郁,其實係反轉咗隻KVM所以揀錯channel

咁具體，小心自爆

我聯想到一個人物

有無人識有個sof 叫張x怡

無謂講，九唔搭八occ

接過白車 mtr 現在真的太多乘客, 空氣差起黎好易頭暈

邊個站呀?

呀sir 站都無點答你呀

當更S30 留名

車佬洗鬼講咁多野咩，occ up乜鳩你都係答roger out,
Btw遲兩分鐘其實已經好多，peak的話已經要hold車，比人關心下都正常

TC好似會間唔中轉下唔會坐死一條線

明明係上面自己call遲兩分走，之後每個站都多兩分鐘客，愈遲愈慢是常識，又有月台CCTV，自己睇啦 問乜鳩

巴打 你應該同我諗到同一個人

有無前K記你問我答啊
而家全部新一代M記人，我想聽舊時啲野

即係用你過橋交戲比佢後面個個睇囉

原來係咁

其實而家市區線係唔喺都cut人唔再補

兵變？

以前個年代好多過癮野，又無枉管，好正

我果到係

聽返啲老餅講故仔, 打個1折畀佢都仲爽過我地依家

佢老味衝支燈曬個冧就咩事都無

咁兒戲

拗到岔口當你贏，聽過未

咩係DOC?

波口

正名都唔識

Depot operation controller
即係車廠的tc+epic的混合體，再上就ym

E家貼緊粉紅紙wo

yes，例書好似會寫道岔，好耐無睇唔記得

有班SA成部錄音機咁不停repeat叫人行去車頭車尾同小心空隙,人多都算,有時冇乜人都係咁嗌真係好煩.我想嗌又驚同佢疊聲,唔嗌又比驚比人話我唔做野.同埋唔明點解係都要用手好快咁撥示意去車尾,好似趕人走咁,如果我係客既話我諗我會忍唔住爆佢.

班客又係,講到明行某個方向可以行少啲又快啲仲要少啲人,班人係都唔理我擋左仲要逼過黎.

多謝依個post比機會我發洩吓

要對客既工都成日做到成肚氣

有時對住啲on9同事都唔知應該比咩反應 I know that feel

人地k記公墓猿你吹咩

d客唔知點解成日覺得我地老點佢 所以唔聽

岩 你係佢同事 睇住佢傻下傻下咁
自己又唔係SAS (車站助理督導員)
提佢又怕佢比面色你睇 唔提佢又繼續傻下傻下

完全同意

其實本來翻一至五 可唔可以調六至日

出面我唔知，LR不嬲都係爆鑊愈多愈快升

可以向SAS/SC查詢
如果調站需再由人事部安排

正確

屌 HR長時間搵唔到嫁

都冇計架 咁要經HR麻

同埋,我有朋友想做銀牌,有冇得話推薦佢
唔知堅尼地城仲請唔請人呢?

銀牌SA定銀牌SO先
SA我記得冇推薦
SO就一定有

Sa
咁堅尼地城知西營盤請唔請人

據聞西營盤長期缺人

想問csca通常都係請大學畢左業嘅？ 多唔多請仲讀緊書嘅？ 有得推薦嘅？

香港站日日紀念六四

You mean CUstomer service Centre Assistant?
因為撞縮寫 公司叫CUCA

否。有大學生有阿姨有阿叔。
可能吧。不過公司會先考慮有做過收銀既人。
沒有。
Ps: 我記得要in左仲要考筆試 內容要問cuca同事啦~

港島區係咪有個介乎女同事同男同事之間既同事？

pt幾錢個鐘?

日常/Special Event/新年
Station Assistant
$57/$86/$143

CUstomer service Centre Assistant
Station Assistant Supervisor
$73/$xx/$18x

以上職位在職其間所有時段免費乘坐港鐵

外判
Station Assistant
$51
Customer Service Centre Assistant
(全職)大約$10000/month

有做過收銀 不過係year1可能唔多想請
Thanks

唔關year幾事 大把大專生大學生有做

有啲後生女仔做添

寄緊信 好希望收
不過點解某d站嘅cuca要咁西面口.......

啱 [/quote]

小毒丁表示冇我份，唔敢識人

小毒丁表示冇我份，唔敢識人[/quote]

你係cuca? 想問interview 筆試係問咩架？

琴日番工有條on9中學生打尖上車
結果比我個sas屌佢打尖上車

唔該班仆街繁忙時間排隊上車就跟番規矩

我係SAS, 唔知佢哋interview會考咩

對得多咩客就會有咩面

師兄 SAS扮咩話唔敢識人wo

都唔同站

有乜柒得過成個站都知我連登/膠登名

好想俾你瘋狂維修

乜絲打咁陰公

呢行咁細都係度自爆

CA得嗰幾個站有

佢紅巴嚟

請半個月假真係好離譜

報 左IMMA APT TEST已經被踢

SA 冇回音
My face my fate

因咩事請假先

呢排唔急住要人啫 唔好咁灰住

之前十二月twl & tcl個期 ets入form啦
之後再上網apply活動助理都ripped

識唔識練家俊?

你地內部洗唔洗考

同埋請唔請人 想入地鐵
Hd ee grad

要考cp(t) 冇就唔洗開工
聽日好似有招聘會

想問interview sa既smart casual要幾smart
講明no jeans and sneakers
又驚著得太formal 感謝各巴絲
利申 絲

聽過

我當初係平時出街會著既恤衫+非牛仔褲既黑色長褲+toms

我想問下如果比人罰冇比錢搭輕鐵係咪有得求情
我今次真係完全唔記得咗…我一醒起就即刻落車想拍翻，點知咁啱嗰個站就有職員check緊…
點樣可以求情唔比錢…290對我黎講已經好多…
利申 平時比足 未試過走數…我真係唔知點解今次會唔記得…

寫求情信會退返錢比你 放心

想問返mtr pt仲可唔可以返出面其他pt? 如果唔可以，其實瞞唔瞞到？

姐係我要交左錢先寫求情信？
求情信係咪要寄去地鐵定點

可以

要交左錢先 寄去邊我就唔記得左了 你上網搵下應該有前人例子

識個sas+KMB sa+車站派報紙+m記

知唔知total一個月大概搵到幾錢人工？

唔該巴打
我係金鐘站做緊

睇你返幾多架炸 標準SA比既更
因為永遠fix 時間 fix日子 唔OT 冇special event
大約$2000左右

我都識好多人做埋巴士維記
搭乜車都唔洗錢

但做MTR有張職員卡唔洗錢周圍去岩我另一份成日要周圍去的JOB

我意思問嗰位同事幾份工加埋幾錢

易服癖鐵膠

做得派報紙+m記
應該都係師奶o黎

你金鐘站做緊?
一星期會返幾多日?
有啲咩職務要做?

遇啲乘客真係好好笑

傻咗未打晒就submit

嘩頂你該拉pad嘅就回到三十年代抬人出嚟大嗌大夫咁款
唔該拉嘅走去拉，全世界搵唔到你最後原來生猛過我咁落車
以為車站係醫院問我急症室等幾耐、轉院手續、有冇得照MRI都有
甚至可以自己唔識英文又請個唔識廣東話嘅菲傭跟住溝通唔到發爛渣搵我地發洩

以上喺兩小時內發生晒，未計其他好笑嘢

咁佢都幾屈機 搭地鐵同巴士都唔洗錢
做m記又有餐食 派報紙又可以優先攞

港鐵職員咩都要識好應該架 成日加價

#曲線要講明

屌那媽 個個星期六都有班撚樣係站入面賣旗 可以去邊投訴？

你可以上前詢問是否有港鐵公司發出既證明書或許可證

未能出示則可以要求該站港鐵職員協助

並要求該賣旗人士離開

簡單講
有申請 公司Approve 左就得
冇證明文件既就可以投訴要求佢/該團隊離開

SIL ADM SA留名

有冇巴打知道CUCA啲更係點返法？因為讀緊HD就快Grad，費事時間就唔到都走去in

番一至五？

mtrupdate嘅師兄近排做乜

我都想知 有個post 佢地比人hihi 到飛起

係咪大部分sa都返5 x 1.5hrs
少人係3 x 3hrs?
第一次知道自己返幾多更嘅時間仲有冇得傾？

都有2 x 5 hrs

通常就冇 不過HR打比你個陣你可以問有冇其他更

見最近請緊人
寄左信去 apply
一般黎講要幾耐先有通知架？

冇記錯的話我個陣係一至兩星期

一期期咁計 一般2星期吧

之前online apply 無回音
係咪寄信會好d

做過半年CUCA 嗰陣做得幾開心 睇到依個post都幾懷念嗰陣

online apply係冇用
最好就寄信

大概 確實日子唔記得 當住先
我10號online apply sa
11定12號寄信appy sa, cuca
13號有call 約in sa

寄信冇咁快掛 我估係睇左online apply
不過最好有時間咪兩邊都apply

填左三，六日番到工, 有冇機會

難啲喎 時間咁散 可能安排你淨係返六同日

就唔到番學時間

好在寄咗信
見佢兩個post 請緊人 兩個post 都 apply 哂
希望聽日有call 後日去旅行已經聽唔到電話

報左cuca有筆試interview未?

唔好相認啦
期待緊仲有冇人入黎做, 炒哂紅牌唔夠人

炒咗練生未

點解咁快炒晒

條友根本就痴線
上次又喺兆康跳軌

原來真係你

唔係話360啲人過黎做一排咩

大站SA留名食花生

正確啊 我個fd就係其中一個 不過佢仲未收到HR通知

係咪j字頭？

返緊FT 唔開心 好想走

差佬斷九估，見到人譫妄就話係血糖低餵佢食糖糖

作為CA我應唔應該阻止佢戇鳩

點入職

你想入職做咩先？

Hash 你老母tag 呀傻鳩

Ex-KOB SA 留名

收到通知去見 sa
有咩需要準備 好似好嚴咁 唔比著老牛波鞋

工程果邊易唔易升上去

學歷證明 工作證明

要準備common sense 既情景題
有幾句passenger announcement 要你讀
(普通話/English )

其他唔太記得

好簡單架咋 唔洗太擔心

好 唔該哂巴絲
姐係個人唔太 on9 其實都請架啦應該？

btw 知唔知咩線請緊 sa 港島 jj 好似填左港島係 no1

btw 通常係即請定係要等電話通知架

咁都叫嚴 on9?

未試過見 pt 咁樣姐 唔使起哂槓咁wo 巴打

主要係因為要上總部 先會有衣著要求啫 大家冷靜啲

招聘日有機會即in即請 但好大機會係等消息

正確 唔on9 你時間岩 一般都請

條條綫都有空缺 通常會就你居住既地點
比最近第二近既站你

大西北sa老鬼路過 聽江湖傳聞 南港島最近勁請sa 可以參考下

WRL SA 留名👋🏼

SIL好似伏伏地

上個月好似有fd入左油尖旺一帶sa

SIL SA 有多d機會做SO野 自己諗啦

到到都有機會 睇你識唔識表現

agree , 肯做邊度都得既 好似係

所以我先話自己諗 SIL會學到幾多野
睇自己抱住咩既心態做呢份工啦

今日去左考筆試 第一感覺份卷好簡單
考完收卷果陣望到自己份卷D答案同隔離差好撚遠

站定車？

車

可能係大家做唔同既卷 唔洗絕望

係喎 2個j字頭
梗係講緊燥底果位 另一個就幾有禮貌

你覺唔覺得自己好撚冇腦

屌 岩岩HR已經打番比我約interview
比想像中快

HQ OA路過

英文差差地 唔會英文in掛

1月8號online apply 左ao
10號寄信apply
到依家兩個禮拜都冇通知
係咪收左皮
Btw 佢係打電話定係sd email通知你去in?

咁快
前日都考左筆試

巴打都係in車長?

真係好快 睇黎好等人用

打電話 29字頭

唔會，英文只用黎讀幾句廣播句子，我in果陣見好多人讀到狗屎垃圾咁都得左 我當初係廣東話自介+問問題（多數情景題），讀幾句普通話同英文句子

睇唔睇身形架 好似冇見過肥仔做

可能我本身份form係寫輕鐵先會咁快
但佢約我星期三interview係去重鐵

唔會睇 個人比人感覺精神d 醒目d就得

放心 我有肥仔同事

我in站 仲未有call

都係上網send cv定落站問 利申有爬文

總部個電話號碼都係2993開頭

我考車長筆試果陣見樓下好多囡囡係到
係咪in站

佢D英文你有搭過地鐵嘅文盲都識啦

郵寄 網上下載既hard copy 職位申請表格 會比較好

你幾點考
我個陣好似仔多過囡囡喎

9點3

我係樓下既一份子 九點半

我都係九點半
絲打有冇收到call?

未 正常情況邊有咁快
據聞好缺人就黎又開班

想問吓有冇開工利是

有 好似$20

係直頭20蚊

冇得要求咁多架啦

要賺緊係賺CNY人工啦

啱呀，尤其是SAS / CuCA / TIUA
$183/hr

利申：SAS

屌。果時考SIL SAS 冇通知 好後悔啊 依家係普通SA🙄

Keep住留意粉紅色紙咪有機會囉
下次再考過

屌
好多站都無

我果邊啲粉紅紙考SAS係會lastday 先出現

請吾請part time

長期都請丶今次直情一路請到年尾

咁衰㗎

+1 巴打

唔請5p

新年記得番工呀

大把人無得返

分到一日SE更

我得年三十hi到少少

我食晒3日

今日in完車長 估計已炒
比個呀sir問左同一條問題好多次都答埋同一個答案

咩問題

巴打咁正
今年先有我份返

辭工點辭
下個月返澳洲

重覆係咁問有人/物件跌落路軌應該點
我堅持要停車
佢又話全車人有機會跌倒 心諗 唔通撞死人咩

咁物件呢？

今年新年15.5個鐘
上年14 識我咪起底

串番佢 Peak hour成日都停架啦 而家有無人因為停一停車跌撚死人呀

俾我會咁答：

鐵路系統係fail-safe，就如微波爐咁閂唔埋門就叮唔到嘢食一樣

所以如果有不安全狀況，停車/慢駛係基本，尤其喺視野不佳嘅隧道內，見到有人喺路軌上，就更加無情講

至於物件或者水 就要睇 1) 高度、體積會唔會影響安全 及 2) 有冇置於路軌上或掩蓋路軌而影響安全，凡影響安全，停車無情講

而且面對公眾與日俱增嘅期望，遇到動物都一樣要停車或者慢駛

例如早排東涌綫/機場快綫有人闖入路軌範圍，基於fail-safe原則，係唔會夾硬全速開車，雖然令到服務受阻，但乘客安全必然最緊要；道理就同車門未關妥要閂多幾次門一樣

當然我都會用廣播通知乘客緊握扶手，並且時刻與控制中心緊密聯絡，確保車上乘客嘅安全可以得到妥善嘅照顧

記得新年更係年三十 5pm 開始計至初三 5pm

記得攞利是 睇站文化

有冇人收到cuca既interview
郵寄同網上都有申請

巴打無答錯啊
堅持要停車，急停既同時做足車內廣播緊握扶手，跌親都無辦法
如果撞到人/物件，有機會出軌到時成車人仲危險
基於安全理由見到一定要即停

停車無撚得錯
利申:車長

咁睇其實冇錯
只係好似未答到上面巴打提到
廣播同埋同控制中心聯絡果d點

其實佢咁講就似係提緊你要做緊握扶手 廣播

推多次

見工面試我覺得唔會要你咁熟行情諗，似係chur下你安全首要嘅觀念姐，堅定人命首要唔會錯，係差在答得幾得體姐

前日in完琴日收地offer

收到

同sas講/站長講
當值book on 前交辭職信
5 working days 後走得
糧會透過 郵寄支票 方式
自己去銀行攞錢

唔該
我其實今個禮拜先返工
返朝早冇後生做

EASY LA,MAKE PA

DUAT?
WEM?

你幾時申請架
同埋本身u grad?

u grad加之前做過cuca

12月同1月都有email同寄信

知唔知請唔請asso/hd ,之前有fd申請但佢直接做TSO
好想要佢張免費飛

我懷疑佢係咁問我乘客會跌親就係想提我要廣播

學歷唔係好睇
如果之前做過sa/出納/會計，而且時間表又ok好大機會請
我之前有一年cpa firm經驗再加上做過cuca

點做到 你有咩學歷有咩工作經驗

自膠

如果冇做過sa/出納/會計 但做過收銀sales資料輸入pt 有冇機？ 但係讀u, year 1 only
同埋做緊嘅pt洗唔洗寫埋上去 (工作時間彈性大 就到mtr)

同埋如果做sa想轉cuca係咪會係內部遞紙？

上面問題答你唔到

正確 同站長傾 再經佢地入紙

好 Thanks

睇hr

已婚同事啲利是

咁撞埋舊野度出軌咪仆街
跌咪跌 最緊要make pa

好大機會唔得,QUIT左再入就有

但咁做,HR變相多野做又要請多個人補你SA位,要做多層野...
我做咁耐只見過原站SA轉CUCA,因為等人用,而且專做月票的

有成功例子 不過要本站
其實我覺得好睇站長點同HR針
有心留你 同 冇心留你 一定有分別

走L 曬SA， hr 都冇派人落來～
HR

今日出街果陣，係某站見到有個sa阿姐同個阿伯講緊野
阿姐：（指住張飛）你呢張月票黎架？我見張飛寫住月票喎
我望一望，發現佢拎住張C1，當堂呆左
乜宜家唔識字都照請架咩

巴打原來我地同一日考車長筆試
仲以為新年所以無咁快打黎
點知原來係無我份 究竟我衰啲咩

車長唔係正常人就請嘅咩

可能大家in唔同線啫

有時啲SA姐姐係唔識變道做嘢

有次行過金鐘新SCR果邊果個大堂，諗住入閘去廁所
有個輪椅客出唔到閘，我一睇就係因為個飛口塞左，插唔到飛
點知個銀牌SA姐姐係咁張張SJ放入去SSP(自助客服機)
個SSP都話張飛無問題都係咁塞返入去SSP諗住整
我去完廁所都係不停入張飛去SSP
我果刻忍唔住同個SA講，其實張飛係無問題
而係個閘機有問題
「你試吓插張飛去第二部機，無問題你就拍闊閘機俾佢出閘啦」
最尾我叫佢打上SCR叫人黎整

想問下interview大約會問啲咩 感謝感謝

借問聲你係in咩線？

呢個站正正廁所位果幾個真係好鈍

兩條計數，但我覺得係有d 難道

難度

感謝!!
我以為係計普通收銀數學題

題目係中定英
希望2月仲有得報

中，幾長下，又亂

想請教各位師兄

拎住張temp card搭港鐵巴士嘅時候係咪淨係拍卡就得
駛唔駛曬證

我記得要拍卡+曬證

曬一曬講句唔該師兄好d 禮貌黎既

今年有16.5鐘

紅排今晚通宵有幾錢

屌你老母返份兼職都要搞咁多小圈子 人事問題 又R

關係死八婆話緊你 幾十歲人以為個度真係你地膽

呀？日日化到鬼唔馬綠返路，越遮越醜，職級就一

樣，你個撚頭講多過做，一有事企後面，人又唔撚

係醒

WEN

如果有個mtr嘅女朋友就好

可以周圍同佢去唔同地方

你m級嘅，依啲小錢

大SIR渣開車係唔同D 求包養

啱啱in 完cuca

派咗幾多利是 sir

想問你背景大概係點樣先可以有得interview?

咁多個鐘喎

番大堂?? crowed control ?

掙咗幾多呀大家

有無人識人做csrru?

乜叉都做啦 呢幾日做到仆係度

咁高人工 攰都抵啦

12個人做16個人的野 人潮比齊人返再多2倍🙄🙄🙄

聽日見SA有咩要注意

又sd左輕鐵車長了
12月sd完無反應，今日截前再sd

想問下會唔會多人事煩惱⋯⋯
唔係好識同人打關係，會唔會好少可以OT？

未apply都感覺好灰

正正常常 乾淨企理 衣著唔好太hea就得 基本上有手有腳識講野都請

上面有巴打筆試完收interview call好快 祝你好運

除左基本鐘之外好多機會比你返額外更既
人事關係一定好複雜架啦，上面好多同事都講過唔少例子，最幸運就無咩老屎忽上司
利申我果邊算上下打成一片 但都好多是非

宜家都挨過左啦 好快出糧

人事好煩.啲c9好易眼紅
乜都計較一餐
又經常擦鞋報串

要有自信對住Tracy 講野
你冧掂Tracy 分分鐘會offer cuca/其他靚post俾你

利申 當年成功例子

之前東鐵綫cut鐘
而家係唔係其他綫都開始

希望請

好驚緊張會柒住收場

要用普通話同英文講幾句句子
easy

基本上四肢健全 視力聽力又識講野正常都會請 唔洗擔心

in完，好hea
但想問下佢d返工時間係點編㗎？

In SAS 先緊張 好似係

每週固定時數日子固定站上班
有d可能係每日繁忙時段返少少
有d可能淨係返六日/假期 專係招呼d遊客/多人既站

額外更都冇人番，屌

岩啊岩啊

其實唔難

班呀sir其實係當傾計咁傾
總之一切表現自然啲得架啦

考邊條綫

內定哂先叫你入紙緊係傾計啦 自己傻更更入紙比人屌到牛肺咁出房

冇人推薦點會比你入到紙

大家番工有無站長利是收丫

請咗我了 下星期要去大半日training，要走堂去 係咪洗腦training

你話入唔通即拒絕你咩

教customer service 技巧
工作指引 魔術語之類

不過站長 SAS 唔出聲 你都幾難知有粉紅紙出左
好似係

咁就做左兩個月
又係時候等出糧

想問你點冧佢 擦佢鞋？
其實我覺得cuca多數都係請女多 仔真係好難in佢

某D站會收收埋埋 你有心想升就會八架啦 八完發覺冇人通知你咪知咩事

有

啲客俾嘅利是仲多

收得架咩

打比你定係Email?

咪係

其實識變通，唔識答嘅情景題都諗個合理答案就可以了, 尋日in完就即刻比offer

有冇考站嘅巴絲有消息呀？

填左from成個月
依家都冇消息係咪即係in都冇得in？
可唔可填多次

打比我

巴打我都係即日出offer

有啲 sa 真係 on 99
只識屌人 唔識做嘢

因為得sa位係長期keep住公開請 而cuca同其他位唔係，係間唔中開interview請一次
所以如果有時cuc果d有一兩個吉位，會響sa 既interview果時pick埋cuc人選

我記得我果時in都算對答流暢，起碼比同組人講野自信d

利申 果時係咁樣入

希望今個月爆到上7k😪😪😪

點解可以咁爽 當年interview 完等左半個月先有電話

觀察覺水準好參差

大站cuca
上期暑假見完即入

sa 外判話請，佢地派果個時間可以做到5hrs 做唔做好？

人工低啲又無八達通

mtr 既之前in過，佢派得1.5hrs 一日。呢個個時間好d咁。可唔可以可以轉到入mtr內部？

上網填果份form 填到1999
係咪即係無機會

apply SA 請左
想問下除左固定更之外 係咪有d 申請返多d 更架？本身果d 唔夠使
同埋有冇機會唔使返足五日？可能轉做返三日但鐘數長d 咁樣

我都係返足5日 巴打朝早定夜晚？

離題...想問依家職員編號去到咩字頭

外判四肢健全就請啦

6xxxxx

生日獎初二有無$143一個鐘

原來已經去到6字頭😂😂

634xxx

固定更好難有機會變，記住係人就更唔係更就人（站長講 ），除非你個站本身有其他更既空缺，你覺得更加啱你，你就可以申請調。
通常有額外更比大家報，你想返就可以報

1.5/日好正常，好多人都係咁，你想返多啲咪自己報額外更。
紅牌返既時間係多啲，但好多野相對既，對好多人黎講張八達通比較重要囉，我見過好多人都係本身銀牌再返埋紅牌，你想搵多啲錢可以試下，咁就攞晒兩邊著數
你都識講係外判，咁就緊係同mtr無咩關係啦，做做下想轉其他post/升ft，緊係銀牌著數啲

我係4xxxxx

無

啲客直接將啲利是放落風褸個袋

唔快啦
4到6用左8年

但係由5去到宜家63字頭先兩三年

三年前入職53xxxx

以前31xxxx到39xxxx都隔咗成十年

btw有同事開線做到退休1xxxxx，做左37至38年
個1我成日覺得係充數嘅，當年有無十幾萬人呀

佢staff no. 係跳來跳no. 派 或者之前有部分係冇人

聽老鬼講，number會重用

跟一世啵好似，離職再入番都係嗰個

同一個人翻兜會重用
我50xxxx, 已離職

老鬼就係話會比人用左原no，就會用新

聽人講資料留七年？七年內入返黎做會用返舊no？

今日發現不怕神一樣的膠客 只怕豬一樣的站長 佢情願你搵埋佢落黎比人xyz 都唔想比你同個SO 處理

咁樣唔係幾好咩 咁幫啲細既頂

係囉， 都係企埋一邊聽，點下頭

最衰係你唔想煩到佢 出於好心的
但個SA連SO 3個拆掂個case 仲要比個站長through radio 嗌你上去問話同鬧 果個站長出左名係比較特別

重點係佢頂完 仲會捉你去訓話

咁又麻煩啲既

屌 果時仲要就收工 緊係自己搞掂就算

咁濕鳩

咁我果邊都幾好，大部分既站長幫細既頂完呢啲野，唔會秋後算帳，最多都係問多少少資料方便記錄

果個站長係煩的 同埋已經係OPS 出左名 連人地報站工程的 都知道

搞到我好好奇

當年係高登mtr post 入面都講過嘅 問過報站工程嘅人 問到審犯咁

咩料都唔講你話西貢站站長都得架啦

我都係睇過個舊post 但搵唔返

岩岩先見到呢個 post ...
未爬曬文
留名先~ (ISL SA )

同事

驗完身多數幾耐簽約 會唔會唔請

SIL 留名

身體有大問題咪唔請 應該

SIL好唔好做

驗身係check你眼耳等基本能力有無會影響工作，同會唔有肺炎之類傳染姐，肥得驗身就好快啲醫啦

輕鬆
做SlL SAS好正

OCP 好多益人

好多益人係咩意思

正成點 洗唔洗自己企

唔駛自己企
想去邊個位都得

係啲垃圾閘機麻煩啲啫，成日down機

鐵膠 巴膠

咩閘機都成日 down 啦 ...

有冇巴絲知糧單最尾個 holiday wage top up係乜嚟？

係囉 啲機咁虧

咁可唔可以係裡面唔洗出

on9 闊閘機 成日reboot幾次，仲要peak hours 先來

我睇到吸哂within mtr standard
但之前上網見有人pass 都唔請
有d 驚

照肺驗血姐，係驚你有病傳染同事掛

好鬼麻煩

SIL兩次叫我in sas 我都reject左

利申: AT&D SA

做乜拒絕 $73

本站d同事唔錯 而且本綫有空缺
重點係因為私人理由 有三個月返唔到工
如果到時辭職會畫花自己張紙

Hr 番工未 好想quit 而家呢份

BTW 師兄老 num 咩字頭
小弟 58 字頭唔知有無機會升

唔係做夠一年定兩年就可以升咩

坐底一年SA經驗

識人做半年就升左掃把

條件一 一年經驗
條件二 有空缺
條件三 最好可以長做一年以上
條件四 同事上司經理關係良好又好做到野

無錯，呢4點好緊要

太正確

的確見識過好多蠢sas

你地唔好咁啦 人地明明好正確咁分享緊

做緊生日獎紅衫仔
就黎完啦
唔知有冇得轉sa呢

問二柴或以上

總結： 識人好過識字！

寫信apply

想升上去就一定係咁㗎啦

想問下車長training 過程難唔難捱？
Training期間人工會唔會少d?

想問下有無sht巴絲打喺到，想問下站長室喺邊

大堂中間不銹鋼門，有通話機⋯⋯

聽聞要train半年又瘋狂考試
有無車長巴打幫手解答

係。之前有fd做緊
亦都有fd 頂唔順走左

睇下你係邊條綫
有D training時間好短，Q左出黎九成時間唔帶腦返工都得
有D training時間極長而且多野學，Q左出黎做都好辛苦，好易食14

有無巴絲apply左TSO
想知大約幾時有call

驚唔起風浪就唔好做TO,一柒成條線都笑9你。
利申 聽過唔少笑料

咩叫食14？

14....解僱信

14唔係解僱信，係最嚴重級別既警告信

請問師兄解僱信係咩代號

諗住遞表輕鐵車長
有冇巴打知頂薪點去到幾多

唔該巴打

又到春茗了
邊間酒樓大家?

睇年資 年年加入到去個個都唔同人工 而且有頂薪你都唔會上到去

有無一間係好食

東西馬三綫去尖東彩晶軒⋯⋯正
利申，ex-EAL SA

ISL, TKL , SIL去北角富臨
SIL掃把留名

佢地年年都去北角富臨
開左SIL今年多左佢地
前SA留名

今個星期六去做車長written test

上個月26號填左form, 而家都未有聲氣
係咪即係又要再填過

For your reference

其實有冇師兄可以講解下唔同Grade 分別係咩位
成日睇唔明覺得好苦惱

應該無咁快架

有D咩職位岩PART-TIME 做???
係咪去九龍灣APPLY

明白, 我心急jei

Online apply / 寄form

剛剛打黎叫我interview

介唔介意各位巴絲再講多次interview 有d咩
佢話係group interview

咩post

有無人真係會捉係地鐵站交收果d人

pt sa

尋日同full time 傾左好耐
覺得mtr 係政府以外算係一份唔錯既工
入職14000 ，on shift
平均兩個月就有7日假 有份儲蓄基金比員工投資
平均做兩年升一柴 +1000 每年加人工

會有情景題,自我介紹
因為個陣我係招聘日IN,唔知會唔會有分別

完左退休潮就無可能逢二進一啦

勝在穩定 又唔洗OT（低級果啲 ）

早幾版有討論過架 你爬下文好容易搵
祝你順利

兩個禮拜前車長written test
今日先打黎叫我下星期sec in

想問下written test難唔難？

英文閱讀理解mc唔難 正常中學畢業都會識
後面果兩條計數我會形容係好複雜嘅小學數 小心啲做 一步一步計就ok

爬左，謝謝

無5科合格得唔得 eng fail

peak hours 月台玩緊急停車撃好好玩咩
車又塞死，人又多，屌

感謝

邊個玩？乘客亂撳？

in 完sa, 應該都請, 返到屋企佢都打電話問我更期得唔得

但一齊in 果3個真係.............我只可以話香港地咩人都有
前一日打比佢叫佢打相無帶, 叫佢唔好著牛仔褲又著
講野無禮貌, 語氣差到.............
點解真係有d 咁既人

我in cuca無相都請左

想問樣野
佢咪會比張八達通免費搭車既
係只可以返工用, 定其他時間都用得?

任何時間都用得

謝謝

尖沙咀突發!

有無TWL SA去TST support

EAL 大站有人借過去

應該個個站都要借人過去

冇借到
舉完牌收工啦

辛苦晒TST同事

問問月台SA夜晚更係幾點至幾點

ADM Manpower Backup

睇站需要 好難講

係到講聲希望所有無辜既傷者都早日康復
辛苦晒今晚要幫手既所有同事

祝傷者早日康復
另外辛苦晒今日受高壓力對住無知花生友既同事

西北的生命有冇拉人過去

十一點收工了 去左佐敦backup

啲花生友仲係咁質問點解職員唔識救火

辛苦晒

唔辛苦 傾下計就收工 應該油麻地辛苦啲

請唔請大專生做pt?
上班時間有冇彈性？

請
唔算有彈性，因為有固定更（睇你最開頭apply果陣交咩時段available），大專生個個sem時間表唔同會難就啲，不過好多現職都讀緊書，其實要就實就到既

今晚幫手既坐底$86啦

財務部肯嘅咪會

今日初頭以為係好似 drill 咁冷氣故障啦
點知搞到咁犀利 。。。
好彩疏散同情況都好快受到控制，同埋 TWL Up Line 既 Up End 好彩都一向唔會係最擠逼、最多人既車卡

辛苦各位師兄師姐啦
祝傷者早日康復啦

利申: ex-TST 宜家個站無人叫過去幫手

點解次次咩爆電話自焚燒車都成日係正 TO 後面搞 。。。

我去救火我唔好去做消防員？做咩要係到做

啲人掛住食花生唔肯走又話職員唔做野

我覺得今次個處理算係咁 雖然好多人屌但都有人識欣賞前線員工做野

唔會啦 我估應該整張獎狀多謝你 一人一百百佳券算

又啱 之前有次中環停電都係一張百佳券

前NAC SA留名
當年4個SAS內鬥得好勁 而家某一邊已經輸左

想問有無人返牛頭角？

NTK 好似冇咪 sa

唔係掛 算唔算大站？
黎緊返

唔算 除咗上落班時間 其餘時間係冇咩人
正因為係細站，巴打要爆野最好轉轉 ac

做個60蚊一粒鐘既pt 要識救火識恐襲應變
香港地真係變成點樣

前排返training 話鞋要全白全黑 牛仔褲又要好深

前面有有人話車港島太聽話

實情標準係點

btw hr propose 我星期一至五返2030-2300係咩玩法
講左有正職 係咪即係要weekdays都9至23

站站標準唔同 同嚴唔嚴，主要深色為主

張八達通係咪簽完約就用得？

有性趣 就咁上網申請就得？

上班當天才可以使用

寄信(申請表)比網上申請好

講起黎 我試過去幫手 nac 4個sas輪流同我講對家壞話 依家咩情況

AT&D 候任SAS留名

呢排升左好多sas 喎 聽講SIL亂到飛起

more more

呢啲衣著要求都唔係好難跟啫 照跟啦
如果站啲人要求嚴 你唔跟會比人鬧

第一日正式返工之後就任用了

無辦法
你埋左站之後試下調啦

咪係 尋晚啲留言睇到我呆晒 咩世界

More

佢地成日嘈站長 分工問題
有一邊實在太煩 而家站長比成日發癲個兩個做啲濕鳩野 處理離職、處理咪機 好個邊就做重要野
利申同好個邊有聯絡
P同C係衰人

我話左唔ok啦
真係返唔到，有時放8點
狗衝都無可能8半返到站

佢有無再安排時間比你？有無得返六同日

其實我唔識分佢地 淨係覺得佢地好撚煩 作為掃把同外站同事講自己拍擋是非

佢話要再諗諗
之後再搵我

[size=1]仲要係tkl 站[/size=1]

都係個啲爭權無聊野 琴晚去幫手有聽到d sas係度鬧 唔羞家咩sosad

站裡面以前叫佢地做 四大妖孽
佢地真係煩到痴線

EAL?

簽完約離開工有幾耐呀 搭多幾日車唔通公司就殺左你咩

KTL
tkl

好笑到仆街 其實呢條線 d sas都好撚多花生食

搞完尋晚單嘢，埋尾吹吓水搬吓嘢就收工，係輕鬆嘅

但係啱啱爆嗰陣真係跑來跑去㗎

我同事話佢企係大堂比人遺忘左咁

唔出奇 太多manpower backup 既時候真係有機會比人遺忘左

如果爆緊鑊但自己無咩野做 齋企hea時間食花生都幾正

身邊有好多高層個時就

我後來都喺大堂俾人遺忘咗，最後上咗去引導乘客搭eBus

但係唔緊要啦，反正啱啱爆嗰吓都有幫手，學到嘢之餘又做到嘢，亦都ok嘅

咪醒水啲 個樣精神啲 企返直啲咁

有時真係好糾結 無人會想爆鑊 但爆鑊返工又可以學下野

其中一個其實都唔想撩事鬥飛 不過形勢逼佢歸邊 佢係我最喜愛掃把 好似媽媽咁

2030 已經算夜
係咪 YAT :0)
99% 都係要 SA 協助清車
Mon to Fri 你想夜到幾點
開 2100 收 Dead Late 好無

我食花生嫁咋 呢條線唔知點解特別多花生食 尤其係sas 之間 同站唔同站都係

依條線聽得最多係 NAC 同 KSR

聽講SIL有人玩小圈子

自爆

好奇一下，sas唔係都係好細粒咋咩？可以爭咩權？站長無出面打搞事者後腦？

今日準備係自己站跑馬拉松 人地跑渣馬 我跑站馬

有啲SAS會似住自己有SHSM撐腰就搞風搞雨嘛

有人既地邊就有權鬥
連我地啲sa都有啲逼住歸邊 有啲就搞風搞雨咁
所以後生個啲多數一放工就閃
Btw被相認

我地個站係 有人年資最耐就以為自己最大

KSR 淨係聽過佢地個狗公sas咋喎 講起狗公 一定唔可以唔提YUL

想問下車長passing out機會高唔高？
如果萬一pass唔到係咪即炒？

正常人一定得
自己遞信

屌 好在我個邊sas 9成sa 都係後生

我星期五有second in
見香討果邊對車長依份工評價麻麻又話唔抵玩
搞到而家心大心細

你預好悶同壓力大
重複相同動作,每日相同環境,事故/故障時要識跟RSR處理,傳媒同公眾壓力

好就準時出糧同14個月糧,唔駛帶野返屋企做(你搏紮另計)

香討果邊有部分前員工人對共鐵有私怨,自己參透

有d好撚戇鳩整緊野比客問路，叫佢搵SA問，個sa話做咩點個客過去

好多蠢同事

係咪多數係阿嬸搞事

聽講而家係返6放1？
會唔會做到生活都無埋？

係咪YUL煩膠
之前我都經常比佢煩

屌 係呀 成條線都識佢 唔撚明點解d經理仲要招惹佢入黎做fulltime

你都係絲？
個次佢借左過黎成個月 日日企我隔離道門成日撩我講野
成日特登過黎NAC撩女同事講野 啲人同佢唔熟又叫人一齊去影畢業相

係 我都有俾佢撩過影畢業相 屌 唔敢講太多 聽KSR d人講佢入返黎做fulltime 再講自爆了

KSR F字頭SAS 好鬼小家 佢之前啲野搞到某站經理都知 仲要出手解決

聽聞YUL個煩膠申請fulltime有BC了

屌 好彩走得快 唔係又日日見到佢
唔洗驚自爆 我諗附近幾個站啲女同事都有比佢煩過

有兩個嫁喎 不過你講經理我大約知係邊個

要經理出手叫佢收聲 究竟佢知唔知醜
另一個F字頭 SAS 好鬼無禮貌 語氣勁差
以為自己SAS大曬咁
再講就自爆了

成個站d sas都奇奇怪怪 之前聽過 個男SAS 成日性騷擾d女同事女乘客 仲係站食左幾個女 搞婚外情 好似話TB佢都食過

屌 咩人都有

屌，其實覺得SAS呢個post有啲on9,個時一出呢個post無幾耐我都無做了，本身以前一堆SA玩得幾埋，之後其中一個SA升左SAS大家都就著就著咁

係 有時真係多左隔膜

FT個個番shift邊有時間管你班PT
成日SD個WTSAPP 打個電話就番黎調更射波 痴那線

YAT 係乜, 未做唔知

YAT係代碼，即係油塘站咁解

唔係YAT啦
隔離果個

NAC真係有好多笑料，聽啲同事講最戇鳩係有個老屎忽（做咗10年）唔知醜日撚日係NAC條走廊亨粵曲，仲要大大聲個tone好奇怪。
權鬥就好戇鳩 我兩邊都唔係人，好好彩係兩邊都冇得失，但唔知點解某個得種部隊人個樣就好刻人憎，日日都閪面 除似之外就好多做，日日9hea等收工

外判SA係咪無免費搭車嫁？
黎緊準備番馬鐵線

各位同事，想請教下
宜家做緊生日大使，就黎無得做，自己份正職都想轉工，見到宜家請緊TSO想試下
請問TSO好唔好做？難唔難入？起薪幾多？

無 apply埋親生仔啦

起薪好似萬四左右，唔算好做，但至少無OT，唔算難入既我諗

咁請問易唔易升SO?
係唔係14個月糧？

紅牌仔預左會悶D囉 ...
比親生仔工數長好多，過左 peak 齋企 on99 咁

TSO=SO
係咪14個月糧呢個唔清楚 不過好似係

冇記錯係七月雙糧十二月雙糧 共14個月

好似個個站啲sas都俾人話咁

thanks 2位巴/絲打

世事都俾你睇透了

七月唔一定 跟表現而定

但12月雙糧呢個就個個都有架啦？

十二月係

英文屎 親生仔係咪難入

弱智都請啦
睇佢要唔要人同你就唔就到佢時間姐

有啲SAS好好人，有啲就好撚狗閪，搞分化

屌原來個個SAS都咁撚ON9
果然呢間公司做唔過

有啲ON9仔連你係休息室做咩都要管一餐

係，一入嚟休息室就會靜哂冇人出聲

今日先有一班新既SA黎HQ拎野.....黎緊會去唔同既站

走7曬人都冇人來我嗰個站

係咪個站細到上面覺得你地人手好足

On99我個站都走哂人 又唔fill人落黎

你估淨係你個站走晒人咩
某大站d SA十隻手指數得晒

有D轉車站一更五隻手指都數得晒 ...
仲有排 D SA 走晒，缺人到要問隔離站借人

TST Late Peak SAS 都好麻煩 ...

佢唔知係咪做咗咩虧心事喇

10個都冇

好似有野爆

流失率大到咁

走哂又唔會冇車搭 有乜所謂

學生哥唔岩時間表就88啦
除非同高層熟啦

通常一個位就要連續日子固定時間咁番
個個都比你隨便調咁有人走要HR點請人呢?
無啦啦打比你叫你番
MON 1745-1915
TUE 1700-2000
WED 0745-0915
THUR 1745-1915
咁樣你肯唔肯番呀?

之前SIL開線前,差唔多幾日一班,做死我
過完年先得一班.....叫好D

請問樓主對mtr其中一個graduate programme
(Inventory & Materials Management Associate Programme)
有無認識?

平時做d咩?前途同graduate trainee比差好遠?
人工大約有幾多到?

thanks very much!

半隻手指數得曬

唔太識呢啲 不過幫你推
或者你試下去其他mtr post問

其他唔知
前途一定差好遠啦

其實SA嘅使費係唔喺用站做base
如果係
可能有啲站冇乜budget所以請少啲SA

starting s30
升得快過火箭
比下面屌你屎忽屌到你坐都唔安樂
冇乜認識記性唔好好快做到地中海

可唔可以搬電腦椅坐地鐵？好似得單車唔比
利申： 後日去買電腦椅

inventory都升得快？

路過見過係列車裏面
會受人白眼
我隻眼開隻眼閑，
唔好太大張，
仲有係peak hours 運俾人屌到開花都似

其中一邊長度不超過130
長闊高相加不超過170就得

一般講市區綫你唔揀繁忙時間
又唔係超得太過份都唔會理你

你估捉人真係好過隱咩

s30大約幾多,google過找唔到
咁平時大約管下貨倉咁?

單車限制

硬架要拆前輪 摺車要摺起
用升降機 唔用扶手梯
在車頭車尾上車 減少對其他人造成影響

好多人退休啦

係管倉呀 不過你唔會想像到呢間公司個倉有幾大

DSE JJ清場

自隊

我都唔知添

有份正職 點番到咁多呀

有啲西人成日用扶手

仲要整停咁先pk

有次有個西客未拆轆用扶手電梯上
點知後面啲乘客屌鳩佢
心都涼曬

最鐘意見到呢啲畫面

呢排唔見有神秘顧客出現

起薪23000

我咁耐都未撞過神秘顧客

+1

我中過兩次 拎左兩次九十分 有一百百佳券

做左年幾都未見過

做得差嗰啲冇事，做得好嗰啲反而比人扣分，都唔知邊個好彩

利申：未見過神祕顧客

平時繁忙時間揸牌企車門口D同事係長工定PT人?

波板糖 PT 同事黎

冇啦啦有個人走黎係咁望名牌好難唔知佢係唔係神秘顧客

有次以為係 心諗死緊啦一開波無講你好
點知隔左排出左成績 我完全無份
原來果條友真係客

神秘顧客會睇你3班車既表現先黎睇牌

我果次係con見到
利申好少企月台

神秘客其實好易認

每次都同一個人？ 有咩特徵

一行埋黎就睇你名牌 多數問點轉車
我聽返黎

辭職

你係咪之前留過言話頂唔順唔想做

咁明顯
佢會唔會遠觀望一陣？

月台會 但con應該就直接行埋黎睇名牌+問問題

搭單問 property associate 點🙌🙌
黎緊interview 有冇tips🙌

有冇人知幾時先唔洗派人去海怡

SIL細站SA留名
頭先係金鐘SIL月台近車尾方向見到個好可愛嘅SA囡囡，有冇人知佢咩名

你唔去睇佢名牌？

海怡幾正

扮問下路，叫佢帶下廁所，咪見到佢名囉！
等哥哥教下你抄牌技巧啦

教人溝女

其實唔難

留名學野，有冇實例分享
與其想知咩名其實純粹拋磚引玉，好耐都未見過咁高質嘅SA

隔離站 自己站
全站SA 全在職女士/家庭主婦 掃把表示心很累
不過好彩d同事都唔錯

得閒去睇下時

每個站都好多六十路大嬸同c9

無高質sa

想知係咪得SIL嘅更淨係分平日同紅日
一個月翻得嗰8日好少

好似無咁講過

是但啦，被辭職呢啲嘢.......

有乘客唔舒服需要協助，就帶個乘客俾嗰位sa
跟住就嗌聲師姐問佢有冇嘢幫手，可能一齊扶個客去caring point (peak嗰時) 或者mess room咁，之後咪抄牌囉

全部都係7.5 hr/wk 㗎喇

邊個話，SlL 係有sa 15 hr/wk
利申：掃把

之前新年返曬嗰3日啲人工都唔夠佢地多，仲話想一齊返

做SA對考SO有冇幫助？

實際上我唔知

不過你做得好 有機會比上司上上司推薦

咁就七八成都考到

有 因為可以識人推薦你

花底例外

識人收左警告 都做到全職
聽聞 差唔多試用期完之前 hr會check多次底

番扶手電梯更， 有幾長做幾長

東記又爆 港鐵呢排到底有幾黑

東記不嬲都多鑊氣

sor我剋親佢地

想問下全職SA入職係唔係一律14000$?
有無話會派去比較近你果區果D站,或者派去D無咁忙的站學野
(我明多數邊個站唔夠人就派去邊,但會唔會住將軍澳派你去東涌咁樣?)

新仔要學D咩先?

聽日有一班新仔,但係EAL,黎緊3月都有班,但未知咩線

無全職SA,只有SOF,SOF做既野唔止SA咁簡單
派你咩站,係根據個期開咩線
完

市區大把站都有好多吉位
睇下有冇機會來

啱啱上網apply左
通常幾耐會有interview

好難講 真係睇hr急唔急要人
祝你成功

咁sof 係唔係無招聘緊？ 人工幾多左右？

好似一路都會招聘 萬四左右 未計雙糧allowance果啲

見有個post 叫見習站務主任，tso?
同sof 唔同？

剩係想免費搭車，係咪應該做parttime波棒糖？

Sor，宜家叫tso ，以前叫sof

咪一_樣 唔通trainee成世咩

Train前tso train完so/sof

就到時間咪做 因為呢個post要返固定更 好難就

TRAINEE人工係唔係低D同返多D鐘?
見有FD一IN就IN SO

唔會一in就係SO 新入職都係TSO
過左試用就變SO 人工多小小

有大軍 sa三月派到各大站
請各位 sas 做準備！

利申： 就quit

錯到離哂罩

直接full pay 試月期東鐵車長個training最耐 成八個月

HR個邊聽翻黎 有咩唔岩請指教啦師兄

以前一in就so

呢樣我知

係咪要新post

多謝提醒 竟然可以開到3 多謝大家

做緊MTR SA你問我答(3)

多謝大家支持

1001